

   
 
 
To že 20.4. 1889 sa narodil iný Adolf, Adolf Hitler s fanúšikom Slovana Adim a jeho birthday party v Senci vôbec nesúvisí. To len neprajníci ako občianske združenie Ľudia proti rasizmu šíria tieto reči o oslave ich kamoša. Tí zlodusi dokonca z webstránky Ultras Slovana skopírovali narodeninové video z Adiho seneckej párty a poslali ho policajtom. Záznam kamier zachytil okrem transparentu Alles gute Adi aj svojské happy birthday to you - od srdca skandované racist, fascist, hooligans, ktorým Adimu kamaráti zavinšovali. 
 
 
Policajti do septembra oslávenca Adiho hľadali. Pýtali sa mnohých gratulantov, ktorí boli v Senci osobne,  no ani po piatich mesiacoch Adolfa nenašli. Ktovie z akého dôvodu, keď vypočutí účastníci zo sektora Slovana potvrdili, že gratulovali  kamarátovi čo bol s nimi na zápase. Beznádejné. Polícia Adolfa nie a nie nájsť. 
 
 
Napísala teda Ľuďom proti rasizmu list s uznesením o zastavení trestného stíhania, (rozumej pátrania po fanúšikovi Adolfovi). Je na ňom dátum 24. septembra, a zdôvodnenie je takéto: 
 
 
"transparent mal síce podobu Adolfa Hitlera, avšak nejednalo sa o jeho fotografiu, resp. inú podobizeň preukazujúcu jeho propagáciu, taktiež na danom zápase nedochádzalo k hajlovaniu ani k iným extrémistickým prejavom a nápisom na transparente blahoželali svojmu kamarátovi k sviatku." 
 
 
Skutok nevykazuje znaky úmyselného prečinu podľa § 422. 
 
 
Asi desať dní nato, konkrétne 5. októbra poslal ten istý policajt, teda autor predošlého uznesenia nehodným Ľuďom proti rasizmu, ktorí nepochopili narodeninový transparent ďalší list. Tento obsahoval uznesenie o prerušení trestného stíhania. O jeho zastavení, teda o predošlom uznesení nebola v liste ani v texte nového uznesenia ani zmienka. Celkom iné sú však zrazu dôvody uvedené v tomto novom uznesení o prerušení tr. stíhania: 
 
 
„Nepodarilo sa zistiť skutočnosti oprávňujúce vykonať trestné stíhanie voči určitej osobe. Na základe uvedeného oznámenia bolo vykonané šetrenie, v priebehu kt. bolo zistené, že heslá racist, fascist hooligans v preklade znamenajú  rasisti fašisti chuligáni. V slove alles je namiesto písmena S uvedený znak, ktorý je nacistickým symbolom, zdvihnutá pravica v predpažení do úrovne očí je jednou z časti faš. pozdravu Sieg Heil, zobrazený účes a typické fúzky sú súčasťou výzoru A.H." 
 
 
Stanovisko bratislavskej krajskej polície v plnom znení: 
 
 
,,Uznesenie o zastavení trestného stíhania bolo v tomto prípade vo veci podpory a propagácie hnutí smerujúcich k potlačeniu základných práv a slobôd na základe rozhodnutia prokurátora zrušené. Nakoľko je vyšetrovateľ viazaný pokynmi prokurátora, v súlade s nimi ďalej následne postupoval. Vyšetrovanie v tomto prípade zatiaľ nebolo ukončené. Nakoľko sa na základe doterajšieho šetrenia nezistili skutočnosti oprávňujúce vykonať trestné stíhanie voči určitej osobe, trestné stíhanie v uvedenej veci bolo prerušené. Trestné stíhanie je síce v štádiu prerušenia, to však neznamená, že je ukončené." 
 
 
Existuje niekoľko čistých špekulácií čo sa udialo medzi 24. septembrom a 5. októbrom s policajtom, ktorý je autorom oboch uznesení: 
 
 
	 a) Môže zato pravdepodobne ťažká schizofrénia. 
	 b) Môže zato zrejme prokurátor, ktorému nelezie do hlavy, že Adolfa ani po pol roku nenašli, hoci majú výpovede všetkých gratulantov aj video záznam z párty. 
	 c) Niekomu z vyšších policajných kruhov zrejme napadlo, že médiá budú robiť škandál, tak nariadil policajtovi, aby Adolfa hľadal aspoň na papieri. 
 
 
Po vyjadrení polície sa ukázalo, že nie c (ako býva zvykom v reklame) ale b je správne. 
 
 
Každopádne Adolfovi gratulanti sa môžu dobre zabaviť na tom, že v hre na hľadanie Adiho budeme pokračovať ďalej.  
 
 
Na záver mám pre políciu (samozrejme, ak myslí vážne, že chce Adiho nájsť)  jeden tip ako nato: 
 
 
Policajti v prestrojení sa na budúci rok 20.4. 2008 zúčastnia na futbalovom zápase, kde bude mať fanúšik Adolf narodeninovú párty najbližšie. Autor dvoch rôznych uznesení Adolfovi na štadióne za políciu osobne pogratuluje aj za vlaňajšok, pretože vlani to pre jeho dlhodobé zmiznutie nestihol.   
 
 
Alles gute.   
 
 
 
 
 
súviciaci článok: Právnička tvrdí, že polícia sa kvôli Adolfovi vystavuje výsmechu
 

